<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>قصة صحابي &#8211; 7سين</title>
	<atom:link href="https://7seen.net/tag/%D9%82%D8%B5%D8%A9-%D8%B5%D8%AD%D8%A7%D8%A8%D9%8A/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://7seen.net</link>
	<description>مدونة 7 سين</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 07:28:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.2</generator>

<image>
	<url>https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/03/cropped-logo-1-32x32.png</url>
	<title>قصة صحابي &#8211; 7سين</title>
	<link>https://7seen.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">177243681</site>	<item>
		<title>دفنته الملائكة قصة صحابي قتل أثنين من الكفار</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 May 2020 04:25:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة صحابي]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/?p=359</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />سيدنا خبيب بن عدي رضي الله عنه قتل أثنين من الكفار في غزوة بدر فنذرت زوجة أحدهم أن تشرب الخمر برأس خبيب بن عدي وستدفع لمن يقبض عليه أي ثمن و في وقعة (بئر معونة).احتال الكفار على ثلاتة من الصحابة منهم خبيب فقتلوا أثنين منهم وربطوا سيدنا خبيب واخذوه الى مكة وباعوه لهذه المرآة التي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/">دفنته الملائكة قصة صحابي قتل أثنين من الكفار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>سيدنا خبيب بن عدي رضي الله عنه قتل أثنين من الكفار في غزوة بدر فنذرت زوجة أحدهم أن تشرب الخمر برأس خبيب بن عدي وستدفع لمن يقبض عليه أي ثمن و في وقعة (بئر معونة).<br>احتال الكفار على ثلاتة من الصحابة منهم خبيب فقتلوا أثنين منهم وربطوا سيدنا خبيب واخذوه الى مكة وباعوه لهذه المرآة التي قتل سيدنا خبيب زوجها وربطوه بالسلاسل وبما أنهم قبضوا عليه في الاشهر الحرم قالوا : <br>لا يصح قتله! <br>لذا قرروا أن يذبحوه بعد انتهاء الأشهر الحرم فوضعوه في بيت يسكنه رجل و امرآة وابنيهما الصغير،<br>فاوثقوه وأمروا سكان البيت بالتيقظ والحرص بالاحتفاظ عليه. وذات مرة كان الرجل صاحب البيت غير موجود وتحكي زوجته وتقول: <br>أدخل على خبيب بن عدي الحجرة ونحن في برد الشتاء فاجد في يده عنقودا من العنب ووالله ما في مكة حبة عنب، <br>معجزة من معجزات الله سبحانه وتعالى. <br>فتقول المرأة: وعندما أدخل عليه مرة بعدها أجد في يده طعاما آخر و في مرة ثالثة أجد في يده طعاما آخر.<br>وفي يوم من الايام وقبل أن يقتل بيومن أو ثلاثة قال لها: هل ممكن أن تعطيني موس؟ <br>قالت: لماذا؟<br>قال: علمنا الرسول صلى الله عليه وسلم أن نقوم بسنن الفطرة<br>(قص الاظافر وتهذيب الشارب&#8230; )<br>وعندما أحضرت له الموس اقترب إبنها الصغير منه وجلس في حضنه فخافت أن يقتله لأن الموس في يده ولكنه قال لها:<br>من يخاف الله لا يفعل هذا وما كان لي أن أكون من أصحاب محمد وأفعل ذلك خذي الغلام ولا تقلقي.<br>وبعد الأشهر الحرم اخدوا خبيب بن عدي وخرجوا به خارج مكة وقاموا بتعليقه في شجرة وربطوه فيها وجمعوا كل قريش .<br>فبدأ أبو سفيان يقول: لا تقتلوه إنما اضربوه قريبا من يده وقدميه لا تقتلوه نريد أن نعذبه &#8230;<br>فبدأوا يضربونه وخبيب رافع الرأس وذهب أبو سفيان إليه <br>وقال: يا خبيب استحلفك بالله أتحب أن يكون محمد مكانك الآن؟<br>فقال: والله ما أحب أن يكون رسول الله في بيته ويشاك بشوكة، فكيف أحب أن يكون في مكاني.<br>فقال أبو سفيان: ما رأيت أحداً يحب أحدٍ كحب أصحاب محمد لمحمد ثم قال أبو سفيان: <br>أتحب شيئا يا خبيب، أتطلب أمراً يا خبيب قبل أن تموت.<br>قال: نعم أحب أن أصلي ركعتين. <br>قال: أنزلوه حققوا له طلبه.<br>ففكوا وثاقه فصلى ركعتين خفيفتين وقام فنظر لأبي سفيان وقال: لولا أن تظنوا أني أخاف الموت لأطلت فيها ما شاء الله أن أطيل.<br>ثم أعادوه وربطوه وبدأ يقول شعراً:<br><br><em>ولست أبالي حين اقتل مسلما</em>&#8230;.<br><em>على أي جنب كان في الله مصرعي</em>.<br><br>ثم وقف يدعو الله بأعلى صوته ويقول:<br><br>اللهم احصهم عددا واقتلهم بددا ولا تغادر منهم أحدا.<br><br>وعندما دعا بها قام أبو سفيان وقال لقريش: <br>إنبطحوا على الارض كي لا تصيبكم الدعوة. فأصبح هو الوحيد الذي يرفع رأسه وكلهم على الأرض فلما رأى هذه النظرة ضحك وقال: <br>اللهم بلغ عني رسولك ما فعلته.<br>فينزل سيدنا جبريل عليه السلام من السماء فيخبر رسول الله صلى الله عليه وسلم حدث كذا وكذا لخبيب بن عدي وهم يقتلونه.. ويأمر النبي صلى الله عليه وسلم واحداً من الصحابة ويقول له: اذهب بسرعة إلى مكة واحضر لي جثة خبيب بن عدي&#8230;<br>ويحكي الصحابي يقول: وصلت والوقت مُظلم فصعدت على النخلة التي كان مربوطاً عليها وكنت خائفا أن يراني أحدهم فأقتل، وفككته حتى أنزل به من على النخلة فوقع فنزلت من على النخلة أبحث عنه فلم أجده فيقول الصحابي : ظللت أبحث عنه، <em>لأنه لا يستطيع أن يعود إلى النبي بدونه</em> فانتظرت حتى الصباح وعندما طلع النهار لم أجده الجثة فرجعت إلى النبي صلى الله عليه وسلم حزيناً لأنه بعثني في مهمة ولم انجزها فلما دخلت على النبي ابتسم لي وقال:<br><br><strong>لا عليك دفنته الملائكة</strong><br><em>رضى الله عن خبيب بن عدي</em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/">دفنته الملائكة قصة صحابي قتل أثنين من الكفار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">359</post-id>	</item>
		<item>
		<title>قصة المثل &#8211; مكره أخاك لا بطل</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%ab%d9%84-%d9%85%d9%83%d8%b1%d9%87-%d8%a3%d8%ae%d8%a7%d9%83-%d9%84%d8%a7-%d8%a8%d8%b7%d9%84/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%ab%d9%84-%d9%85%d9%83%d8%b1%d9%87-%d8%a3%d8%ae%d8%a7%d9%83-%d9%84%d8%a7-%d8%a8%d8%b7%d9%84/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 May 2020 19:51:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة صحابي]]></category>
		<category><![CDATA[قصة مثل]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/?p=335</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />يضرب هذا المثل فيمن يأتي بفعل رغمًا عنه ، وتضطره الظروف إلى شيء لا يريده ، ويعتبر هذا المثل من أكثر الأمثال العربية الشائعة في المواقف التي يضطر فيها الشخص للعمل دون إرادته ، وللمثل قصة وقعت أثناء الفتنة التي حدثت مع سيدنا علي رضي الله عنه ، ومعاوية بن أبي سفيان ، وأول من [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%ab%d9%84-%d9%85%d9%83%d8%b1%d9%87-%d8%a3%d8%ae%d8%a7%d9%83-%d9%84%d8%a7-%d8%a8%d8%b7%d9%84/">قصة المثل &#8211; مكره أخاك لا بطل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>يضرب هذا المثل فيمن يأتي بفعل رغمًا عنه ، وتضطره الظروف إلى شيء لا يريده ، ويعتبر هذا المثل من أكثر الأمثال العربية الشائعة في المواقف التي يضطر فيها الشخص للعمل دون إرادته ، وللمثل قصة وقعت أثناء الفتنة التي حدثت مع سيدنا علي رضي الله عنه ، ومعاوية بن أبي سفيان ، وأول من قال هذا المثل هو عمرو بن العاص.<br>قصة المثل :<br>حينما اشتعل فتيل المعارك بين جيش سيدنا علي والمنضمين إليه من الصحابة وبين جيش معاوية ومن معه من باقي الصحابة خرج سيدنا علي رضي الله عنه في إحدى المعارك ، وخلع عنه درعه طالبًا من يبارزه ، والمبارزة هي المصارعة بالسيف بين رجلين ، وهذا دليلًا على البطولة والشجاعة ، فهابه الجند من جيش معاوية ، إنه علي ابن أبي طالب ابن عم رسول الله وصحبه ، الرجل القوي البليغ الذي لا يحيد.<br>لم يستطع أي رجل من جيش معاوية أن يخرج لمبارزة سيدنا علي حتى معاوية نفسه لم يخرج لما رشحه الجند للمبارزة ، فقد رفض والتفت لعمرو بن العاص يطلب منه مبارزة أبا الحسن ، فصعق عمرو من ذلك الطلب وقال متعجبًا :<br>أبارز أبا الحسن ! ، وإنما قصد بذلك أنه لو كان رجلًا سواه لبارزه وما هابه ، ولكن بطولة علي ابن أبي طالب وشجاعته ليست بالشيء اليسير.<br>فلما أحس معاوية الرفض من عمرو بن العاص ، قال له :<br>عزمت عليك أن تبارزه ؛ أي أمرتك بذلك ، فخرج عمرو بن العاص ، ولما وقف عند سيدنا علي ابن أبي طالب رضي الله عنه رمى سيفه على الأرض وقال :<br><strong>مكرهٌ أخاك لا بط</strong>ل وفي رواية أخرى <strong>مجبرٌ أخاك لا بط</strong>ل ، ويعني بهذا أنني ما جئت بطولة مني إنما أجبروني على هذا حتى خرجت.<br>فضحك سيدنا علي ابن أبي طالب ورجع إلى صفه ولم يبارزه ، وبعدها تقاتل الصفان ، وقامت بينهما حرب عصيبة ضاع راح ضحيتها الكثير من الصحابة ، وتعتبر هذه الفتنة من أشد الفتن التي مرت على المسلمين ، وقد انتهت بنصر سيدنا علي رضي الله عنه على معاوية ابن أبي سفيان وجيشه.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%ab%d9%84-%d9%85%d9%83%d8%b1%d9%87-%d8%a3%d8%ae%d8%a7%d9%83-%d9%84%d8%a7-%d8%a8%d8%b7%d9%84/">قصة المثل &#8211; مكره أخاك لا بطل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%ab%d9%84-%d9%85%d9%83%d8%b1%d9%87-%d8%a3%d8%ae%d8%a7%d9%83-%d9%84%d8%a7-%d8%a8%d8%b7%d9%84/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">335</post-id>	</item>
		<item>
		<title>قصة تاجر الرحمٰن</title>
		<link>https://7seen.net/2020/04/05/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%aa%d8%a7%d8%ac%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%ad%d9%85%d9%b0%d9%86/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/04/05/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%aa%d8%a7%d8%ac%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%ad%d9%85%d9%b0%d9%86/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Apr 2020 08:11:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة صحابي]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://7seen.net/?p=222</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />قصة وسيرة الصحابي تاجر الرحمن عبد الرحمن بن عوف.رضي عنه عبد الرحمن بن عوف الزهري القرشي، الصحابي الشهير، وأحد العشرة المبشرين بالجنة، ولد بعد عام الفيل بعشر سنين فهو أصغر من النبي صلى الله عليه وسلم بعشر سنين. وكان ابن عوف سيّد ماله ولم يكن عبده، ولقد بلغ من سعة عطائه وعونه أنه كان يقال:&#8221;أهل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/04/05/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%aa%d8%a7%d8%ac%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%ad%d9%85%d9%b0%d9%86/">قصة تاجر الرحمٰن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" /><p>قصة وسيرة الصحابي تاجر الرحمن عبد الرحمن بن عوف.رضي  عنه</p>
<p>عبد الرحمن بن عوف الزهري القرشي، الصحابي الشهير، وأحد العشرة المبشرين بالجنة، ولد بعد عام الفيل بعشر سنين فهو أصغر من النبي صلى الله عليه وسلم بعشر سنين. وكان ابن عوف سيّد ماله ولم يكن عبده، ولقد بلغ من سعة عطائه وعونه أنه كان يقال:&#8221;أهل المدينة جميعا شركاء لابن عوف في ماله، ثلث يقرضهم، وثلث يقضي عنهم ديونهم، وثلث يصلهم ويعطيهم&#8221;.<br />
وأسلم قبل أن يدخل الرسول ( دار الأرقم بن أبي الأرقم، وكان أحد الثمانية الذين سبقوا إلى الإسلام، وأحد الخمسة الذين أسلموا على يد أبي بكر الصديق، وأحد العشرة المبشرين بالجنة، وأحد الستة الذين اختارهم عمر ليخلفوه في إمارة المؤمنين، وكان أغنى أغنياء الصحابة.</p>
<p>أغمي عليه ذات يوم ثم أفاق، فقال لمن حوله: أَغُشي عليَّ؟ قالوا: نعم، قال: فإنه أتاني ملكان أو رجلان فيهما فظاظة وغلظة، فانطلقا بي، ثم أتاني رجلان أو ملكان هما أرق منهما، وأرحم فقالا: أين تريدان به؟ قالا: نحاكمه إلى العزيز الأمين. فقال: خليا عنه، فإنه ممن كتبت له السعادة وهو في بطن أمه.[الحاكم].</p>
<p>كان عبد الرحمن بن عوف من المسلمين الذين هاجروا إلى الحبشة ثم هاجر إلى المدينة وآخى رسول الله ( بينه وبين سعد بن الربيع، فقال له سعد: أخي، أنا أكثر أهل المدينة مالا، فانظر شطر (نصف) مالي فخذه، ولي امرأتان، فانظر أيتهما أعجب إليك حتى أطلقها لك، فقال عبد الرحمن بن عوف: بارك الله لك في أهلك ومالك، دلوني على السوق. فدلوه على السوق، فاشترى، وباع، فربح كثيرًا.</p>
<p>وكان رضي الله عنه فارسًا شجاعًا، ومجاهدًا قويًّا، شهد بدرًا وأحدًا والغزوات كلها مع رسول الله (، وقاتل يوم أحد حتى جرح واحدًا وعشرين جرحا، وأصيبت رجله فكان يعرج عليها.</p>
<p>بعثه رسول الله ( إلى دومة الجندل، وعممه بيده الشريفة وسدلها بين كتفيه، وقال له: &#8220;إذا فتح الله عليك فتزوج ابنة شريفهم&#8221;. فقدم عبد الرحمن دومة الجندل فدعاهم إلى الإسلام فرفضوا ثلاثًا، ثم أسلم الأصبع بن ثعلبة الكلبي، وكان شريفهم فتزوج عبد الرحمن ابنته تماضر بنت الأصبع، فولدت له أبا سلمة ابن عبد الرحمن. [ابن هشام]. </p>
<p>وكان رسول الله ( يدعو له، ويقول: &#8220;اللهم اسق عبد الرحمن بن عوف من سلسبيل الجنة&#8221; [أحمد].</p>
<p>وكان رضي الله عنه تاجرًا ناجحًا، كثير المال، وكان عامة ماله من التجارة، وعرف بكثرة الإنفاق في سبيل الله، أعتق في يوم واحد ثلاثين عبدًا، وتصدق بنصف ماله على عهد الرسول. وأوصى بخمسين ألف دينار في سبيل الله، وأوصى لمن بقي من أهل بدر لكل رجل أربعمائة دينار، وكانوا مائة فأخذوها، وأوصى بألف فرس في سبيل الله.</p>
<p>وكان رسول الله يقول له: &#8220;يا بن عوف، إنك من الأغنياء، ولن تدخل الجنة إلا زحفًا، فأقرض الله يطلق لك قدميك&#8221;، فقال عبد الرحمن: فما أقرض يا رسول الله؟ فأرسل إليه رسول الله ( فقال: &#8220;أتاني جبريل، فقال لي: مره فليضف الضيف، وليعط في النائبة والمصيبة، وليطعم المسكين&#8221; [الحاكم]، فكان عبد الرحمن يفعل ذلك.</p>
<p>وبرغم ما كان فيه ابن عوف رضي الله عنه من الثراء والنعم، فقد كان شديد الإيمان، محبا للخير، غير مقبل على الدنيا.</p>
<p>وذات يوم أتى بطعام ليفطر، وكان صائمًا فقال: قتل مصعب بن عمير وهو خير مني، فكفن في بردته، إن غطى رأسه بدت (ظهرت) رجلاه، وإن غطى رجلاه بدا رأسه، ثم قال: وقتل حمزة، وهو خير مني، ثم بسط لنا من الدنيا ما بسط، وأعطينا منها ما أعطينا، وقد خشينا أن تكون حسناتنا عجلت لنا، ثم جعل يبكي حتى ترك الطعام.</p>
<p>وذات يوم، أحضر عبد الرحمن لبعض إخوانه طعامًا من خبز ولحم، ولما وضعت القصعة بكى عبد الرحمن، فقالوا له: ما يبكيك يا أبا محمد؟ فقال: مات رسول الله ( ولم يشبع هو وأهل بيته من خبز الشعير، ولا أرانا أخرنا لما هو خير لنا.</p>
<p>ولما تولى عمر بن الخطاب رضي الله عنه الخلافة سنة (13 هـ)، بعث عبد الرحمن بن عوف على الحج، فحج بالناس، ولما طعن عمر -رضي الله عنه-، اختار ستة من الصحابة ليختاروا من بينهم الخليفة، وكان عبد الرحمن بن عوف أحد هؤلاء الستة وكان ذا رأي صائب، ومشورة عاقلة راشدة، فلما اجتمع الستة قال لهم: اجعلوا أمركم إلى ثلاثة نفر فتنازل كل من الزبير بن العوام وطلحة بن عبيد الله وسعد بن أبي وقاص فبقي أمر الخلافة بين عبد الرحمن بن عوف، وعثمان بن عفان، وعلي بن أبي طالب فقال عبد الرحمن: أيكم يتبرأ من الأمر ويجعل الأمر إلي، ولكن الله على أن لا آلو (أقصر) عن أفضلكم وأخيركم للمسلمين.<br />
فقالوا: نعم. ثم اختار عبد الرحمن عثمان بن عفان للخلافة وبايعه فبايعه علي وسائر المسلمين.</p>
<p>وتوفي عبد الرحمن رضي الله عنه سنة (31هـ)، وقيل (32هـ) في خلافة عثمان بن عفان، ودفن بالبقيع، وقيل توفي عبد الرحمن سنة ثلاث وثلاثين للهجرة في بلاد الشام، وصلى عليه أمير المؤمنين الخليفة عثمان بن عفان، وأرادت أم المؤمنين أن تخُصَّه بشرف لم تخصّ به سواه، فعرضت عليه قبل وفاته أن يُدفن في حجرتها إلى جوار الرسول وأبي بكر وعمر، لكنه استحى أن يرفع نفسه إلى هذا الجوار، وطلب دفنه بجوار محمد عثمان بن مظعون إذ تواثقا يوما أيهما مات بعد الآخر يدفن إلى جوار صاحبه.</p>
<p>رحمه الله كان سيد ماله. </p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/04/05/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%aa%d8%a7%d8%ac%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%ad%d9%85%d9%b0%d9%86/">قصة تاجر الرحمٰن</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/04/05/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%aa%d8%a7%d8%ac%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%ad%d9%85%d9%b0%d9%86/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">222</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
