<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>قصة وعبرة &#8211; 7سين</title>
	<atom:link href="https://7seen.net/tag/%D9%82%D8%B5%D8%A9-%D9%88%D8%B9%D8%A8%D8%B1%D8%A9/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://7seen.net</link>
	<description>مدونة 7 سين</description>
	<lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2020 03:15:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>ar</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.2</generator>

<image>
	<url>https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/03/cropped-logo-1-32x32.png</url>
	<title>قصة وعبرة &#8211; 7سين</title>
	<link>https://7seen.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">177243681</site>	<item>
		<title>قصة وعبرة كل ساق سيسقى بما سقى يوما ما</title>
		<link>https://7seen.net/2020/07/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d9%88%d8%b9%d8%a8%d8%b1%d8%a9-%d9%83%d9%84-%d8%b3%d8%a7%d9%82-%d8%b3%d9%8a%d8%b3%d9%82%d9%89-%d8%a8%d9%85%d8%a7-%d8%b3%d9%82%d9%89-%d9%8a%d9%88%d9%85%d8%a7-%d9%85%d8%a7/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/07/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d9%88%d8%b9%d8%a8%d8%b1%d8%a9-%d9%83%d9%84-%d8%b3%d8%a7%d9%82-%d8%b3%d9%8a%d8%b3%d9%82%d9%89-%d8%a8%d9%85%d8%a7-%d8%b3%d9%82%d9%89-%d9%8a%d9%88%d9%85%d8%a7-%d9%85%d8%a7/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 03:15:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/2020/07/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d9%88%d8%b9%d8%a8%d8%b1%d8%a9-%d9%83%d9%84-%d8%b3%d8%a7%d9%82-%d8%b3%d9%8a%d8%b3%d9%82%d9%89-%d8%a8%d9%85%d8%a7-%d8%b3%d9%82%d9%89-%d9%8a%d9%88%d9%85%d8%a7-%d9%85%d8%a7/</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />يقول أحد الإخوة من قرى الجزائر : في سنة 1994، مرضت ابنتي، وكان عمرها أربعة عشر عامًا، فوجهني الأطباء لنقلها إلى مستشفى بالجزائر العاصمة، وانا من احدى قرى ضواحي الريف فتوكلت على الله وسافرت إلى العاصمة الجزائر .وصلت إلى المستشفى الكبير، وسألت عن الجناح المقصود، فوجدته بعيدًا، ولم أكن أعلم أن المستشفى كبيرجدا لهذه الدرجة، [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/07/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d9%88%d8%b9%d8%a8%d8%b1%d8%a9-%d9%83%d9%84-%d8%b3%d8%a7%d9%82-%d8%b3%d9%8a%d8%b3%d9%82%d9%89-%d8%a8%d9%85%d8%a7-%d8%b3%d9%82%d9%89-%d9%8a%d9%88%d9%85%d8%a7-%d9%85%d8%a7/">قصة وعبرة كل ساق سيسقى بما سقى يوما ما</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>يقول أحد الإخوة من قرى الجزائر : <br>في سنة 1994، مرضت ابنتي، وكان عمرها أربعة عشر عامًا، فوجهني الأطباء لنقلها إلى مستشفى بالجزائر العاصمة، وانا من احدى قرى ضواحي الريف فتوكلت على الله وسافرت إلى العاصمة الجزائر .<br>وصلت إلى المستشفى الكبير، وسألت عن الجناح المقصود، فوجدته بعيدًا، ولم أكن أعلم أن المستشفى كبيرجدا لهذه الدرجة، مدينة طبية متكاملة يسير فيها الراكب بسيارته، فكيف بشيخ مثلي!؟ <br>مشيت قليلاً، ولم أجد من يساعدني، فتعب الشيخوخة، وتعب السفر، وتعب الحاجة، وتعب المرض الذي ألَمَّ بابنتي، جميعها تجمعت  إبتلاءات أرهقتني.<br><br>جلست لأستريح في مكان مخصص لركن السيارات، <br>وكنت بين الحين والأخر أذرف الدمع، وأتوارى عن ابنتي وعن الناس كي لا يرونني باكيًا !<br>وبينما أنا كذلك، وإذا بسيارة فاخرة تركن بجواري، خرج منها شاب طويل القامة بهي المُحَيَّا، يرتدي مئزراً أبيضاً، شارته<br> (بطاقته المهنية) تتدلى على صدره، ثم توجه نحوي وسألني عن حاجتي ؟ <br>فخنقتني العبرات ولم أقدر على الكلام ..<br>سألني: يا عم، هل معك اوراق طبية؟ أعطني بطاقة هويتك ؟ <br>&#8211;  لمّا سَلَّمْتُ البطاقة للشاب، راح يتأملني ويتفحصني من رأسي إلى أخمص قدمي، وقد بدت عليه علامات الدهشة والاستغراب كثيرا !! <br>ثم أرسل تنهيدة من أعماق جوفه، وجلس بجانبي وراح يتفرس في ملامحي تارة، ويُقَبِّلُ جبيني تارة أخرى، ولم يتمالك نفسه وذرفت عيناه باكيا !! <br>سألته: ما بك يا ولدي!؟ هل أصابك مكروه لا قدّر الله!؟ <br>قال: لا، وإنما أشفقت لحالك، ولحال ابنتك ثم حَمَلَ ابنتي بين يديه، وقال: تعال يا عم معي.. <br>دخل الشاب أروقة جناح طبي متخصص، ووضع الطفلة على كرسي متحرك، وأخذ يأمر وينهي، والكل يُحيّيه تحية تقدير واحترام ويتودد إليه، يبدو أنه صاحب مكانة وشأن كبير في هذه المستشفى !<br>وراح يطوف بالبنت بين قاعات الإستعجالات، ومخبر التحاليل، وجناح التصوير بالأشعة، وقسم التخدير والرعاية ، والجراحة العامة، وفي حدود الساعة الرابعة مساء كانت البنت قد أجريت لها عملية جراحة ناجحة واستعادت وعيها!! <br><br>حمدتُ الله حمداً كثيرا، وشكرتُ الشاب الذي كان لي ظهيرًا وسندًا ومعينًا ارسله الله لي ..<br>قلت له : <br>( والله، سيبقى صنعك وخيرك  يطوق عنقي ما حييت) <br><br>فقد كان كل مَن في المستشفى يخدمني خدمة استغربتُ من مستواها الراقي جداً، ولم أسمع بها سوى في مستشفيات الدول المتقدمة في هذا المجال..!! <br><br>وبعد ثلاثة أيام، أمرني الطبيب الذي أجرى العملية الجراحية لابنتي بمغادرة المستشفى، فطلب مني الشاب الذي التقيته أول يوم أن تمكث الطفلة في بيته أسبوعًا آخر حتى تسترد عافيتها وتستكمل نقاهتها، لأن السفر متعب والمسافة بعيدة!! <br>استحييت من كرمه وخيره، وقولت له سنعود لقريتنا افضل لكنه اصر  اصرارا شديدا واستجبت له، ومكثت في ضيافته سَبع ليالٍ، وكانت زوجته تخدم ابنتي وكان هو وأولاده يترفقون بي وبابنتي ويعاملونني بمنتهى الرقة واللطف والأدب !!<br><br>وفي الليلة السابعة، لمّا وضعوا الطعام على المائدة، وتحلقوا للعَشاء، امتنعت عن الطعام، وبقيت صامتًا لا أتكلم ..<br>قال لي الشاب : كُلْ يا عم، كُلْ، ما ألمَّ بك ؟!<br>قلت وبصوت مرتفع ونبرة حادة: والله، لن أذوق لكم طعاماً إلا إذا أخبرتموني مَن أنتم؟ ومَن تكونون؟ <br><br>أنتَ تخدمني طوال أسبوع كامل، ومن قبل بالمستشفي وأنا لا أعرفك.. تخدمني وتُبالغ في إكرامي، وكانك تعرفني او احد اقاربك وأنا لم ألتقِ بك من قبل سوى مرة واحدة في المستشفى، <br>من أنت بالله عليك !؟<br>قال : يا عم كُلْ، هيا كُلْ وبعد العشاء أخبرك.. <br>قلت: والله لن تدخل فمي لقمة واحدة، ولن آكل طعامك إن لم تخبرني من أنت؟ ومن تكون؟ <br><br>حاول الرجل التهرب من الجواب لكنه وأمام إصراري.. أطرق برأسه قليلا.. ثم قال بنبرة خافتة: يا عمى، إن كنتَ تَذْكُر، فأنا ذاك الطفل الذي أعطيته ( خمسة دنانير ) سنة 1964 ، عندما كنتُ أجلس خلفك في الحافلة، <br> أنا فلان إبن فلان.. <br>قلت له : آه تذكرت، أنت إبن فلان رحمةالله عليه من قريتنا ..<br> نعم، نعم، لقد تذكرت ..<br>يومها كنت في الحافلة متجهاً من قريتنا الريفية  إلى إحدى المدن القريبة، وكان يجلس خلفي صبيان عمرهما لا يتجاوز على ما يبدو الخمسةعشرةعاما ، سمعت أحدهما يحدث الآخر قائلاً له: هذا العام شحَّت السماء، والخريف يوشك أن ينصرف، والأرض لا تُنبت شيئًا، وأبي فلاح فقير ليس بيده ما ينفقه عليَّ، ولذلك فأنا مضطر لترك  الدراسة هذا العام!! لعدم استطاعت ابي علي مصاريف الدراسة. <br>لمّا سمعت الطفلين يتحدثان عن الفقر والحِرمان بهذا الوعي الذي لا يدركه إلا الكبار، تأثرت وضاقت عليَّ الأرض بما رحبت!! <br>وعلى الفور أخرجت من جيبي ( خمسة دنانير ) وأعطيتها للصبي، وقلتُ له: خذ هذه الدنانير  والمبلغ آنذاك كبيرا وكان يفي لشراء الأدوات المدرسية كلها.. <br>رفض الصبي أخذ الدنانير، فقلت له: ولماذا يا ولدي!؟ قال: ربما يظن أبي أني سرقتها؟ قلت: قل له فلان بن فلان أعطاني إيّاها لشراء الأدوات المدرسية، فإن أباك يعرفني تمام المعرفة.. <br>تهللت أسارير الطفل وتناول(الدنانيرالخمسة) وابتسم ابتسامة الرضا والسرور ودسّها في جيبه.. <br>ونسيت من يومها هذا الموقف مع ذاك الصبي.<br><br>قال الشاب : أنا يا عم ذلك الصبي، ولولا تلك الدنانير الزهيدة لما أصبحت اليوم بروفيسوراً في أكبر مستشفى بالجزائر.. <br>وها قد التقينا بعد أن منَّ الله علي بأعلى المراتب في أنبل وأشرف المهن، فقد افترقنا سنة 1964 وها نحن نلتقي سنة 1994 ، بعد 30 سنة بالتمام والكمال!!<br>والحمد لله أن قدرني ربي لأرد لك بعض الجميل.. <br>يا عم، ( الدنانير الخمسة ) التي أعطيتها لي، صنعت مني  استاذا في الطب.. <br>يا عم، والله لو أعطاني أحد كنوز الدنيا لما فرحت بها الآن كفرحي يومها بتلك الدنانير الزهيدة.<br>يا عم، أفضالك عليَّ كبيرة، والله مهما فعلت فلن أرد لك الجميل.<br>فأسأل الله أن يجازيك خير الجزاء في الدنيا، والأجر الكبير في الآخرة. <br>الشاهد من القصة هي <br>صنائع المعروف تقي مصارع السوء ..<br>وكما تَدين تُدان .. وكل ساقٍ سيُسقى بما سقى يوماً ما</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/07/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d9%88%d8%b9%d8%a8%d8%b1%d8%a9-%d9%83%d9%84-%d8%b3%d8%a7%d9%82-%d8%b3%d9%8a%d8%b3%d9%82%d9%89-%d8%a8%d9%85%d8%a7-%d8%b3%d9%82%d9%89-%d9%8a%d9%88%d9%85%d8%a7-%d9%85%d8%a7/">قصة وعبرة كل ساق سيسقى بما سقى يوما ما</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/07/04/%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d9%88%d8%b9%d8%a8%d8%b1%d8%a9-%d9%83%d9%84-%d8%b3%d8%a7%d9%82-%d8%b3%d9%8a%d8%b3%d9%82%d9%89-%d8%a8%d9%85%d8%a7-%d8%b3%d9%82%d9%89-%d9%8a%d9%88%d9%85%d8%a7-%d9%85%d8%a7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">579</post-id>	</item>
		<item>
		<title>بعض الدول الإسلامية وأهم إنجازاتها</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/28/%d8%a8%d8%b9%d8%b6-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%8a%d8%a9-%d9%88%d8%a3%d9%87%d9%85-%d8%a5%d9%86%d8%ac%d8%a7%d8%b2%d8%a7%d8%aa%d9%87%d8%a7/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/28/%d8%a8%d8%b9%d8%b6-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%8a%d8%a9-%d9%88%d8%a3%d9%87%d9%85-%d8%a5%d9%86%d8%ac%d8%a7%d8%b2%d8%a7%d8%aa%d9%87%d8%a7/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 May 2020 07:12:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[مقالات]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/2020/05/28/%d8%a8%d8%b9%d8%b6-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%8a%d8%a9-%d9%88%d8%a3%d9%87%d9%85-%d8%a5%d9%86%d8%ac%d8%a7%d8%b2%d8%a7%d8%aa%d9%87%d8%a7/</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />#الخلافة_الراشدة : وتشمل فترة حكم الخلفاء الراشدين الأربعة رضي الله عنهم اجمعين وهي خيرة الدول واعدلها وانفعها للمسلمين. #الدولة_الأموية كانت البذرة التي ظهرت منها شجرة النمو الحضاري والعسكري وأكثر الدول في الفتوح وأكبر دولة من حيث المساحة وهذا بفضل بقايا الصحابه والتابعين #الدولة_العباسية أكثر الدول الإسلامية تقدما حضاريا وإكراما للعلماء والأدباء والشعراء وإنشاء المدارس والمستشفيات. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/28/%d8%a8%d8%b9%d8%b6-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%8a%d8%a9-%d9%88%d8%a3%d9%87%d9%85-%d8%a5%d9%86%d8%ac%d8%a7%d8%b2%d8%a7%d8%aa%d9%87%d8%a7/">بعض الدول الإسلامية وأهم إنجازاتها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>#الخلافة_الراشدة : وتشمل فترة حكم الخلفاء الراشدين الأربعة رضي الله عنهم اجمعين وهي خيرة الدول واعدلها وانفعها للمسلمين. <br><br>#الدولة_الأموية كانت البذرة التي ظهرت منها شجرة النمو الحضاري والعسكري وأكثر الدول في الفتوح وأكبر دولة من حيث المساحة وهذا بفضل بقايا الصحابه والتابعين<br><br>#الدولة_العباسية أكثر الدول الإسلامية تقدما حضاريا وإكراما للعلماء والأدباء والشعراء وإنشاء المدارس والمستشفيات.<br><br>#الدولة_الأموية في الأندلس خيرة دول الإسلام في #الأندلس بلغت أوج عظمتها وأبهتها من الناحية السياسية والحضارية والعمرانية والعسكرية.<br><br>#الدولة_الغزنوية فتحت شمال الهند ونصف كشمير وفتحت بلادًا شاسعة، وكان سلطانها #محمود_بن_سبكتكين من أعظم الفاتحين في التاريخ حتى قال المؤرِّخون إن فتوحه تعدل في المساحة فتوح الخليفة #عمر_بن_الخطاب.<br><br>#الدولة_السلجوقية دكت جيوش قائد الروم رومانوس والذي حشد جيشاً ليتقدم نحو ديار المسلمين وانتهت المعركة بأسر قائد الروم وانتزعوا منهم أعظم ممتلكاتهم في آسيا الصغرى وفتحوا الأناضول وأعادوا للخلافة العباسية هيبتها وكان أشهر قادتها ألب أرسلان .<br><br>#الدولة_الأيوبية حررت #القدس وأذاقت الجيوش الصليبية كأس الذل ومرارة الهزائم.<br><br>#‏دولة الأدارسة نشرت الأسلام في غرب قارة إفريقيا.<br><br>#الدولة_الحمادية أول دولة انفصلت عن الدولة الفاطمية الشيعية ورفضت التشيع وأعادت نشر المذهب السني في المغرب العربي وعاصمتها هي بجاية التي كانت منارة ثقافية وحضارية ساهمت في نهضة إيطاليا وجنوب غرب أوروبا <br><br>#دولة_الأغالبة فتحت صقلية.<br><br>دولة #المماليك يكفي أنها أنقذت العالم الاسلامي بإنتصارهم العظيم على جيش المغول المتوحش بعد أن دمروا مدن العالم الإسلامي، حيث سقطت الدولة الخورازمية بيد المغول ثم تبعها سقوط بغداد واستبيحت المدينة وقُتل الخليفة المستعصم بالله وسقطت الخلافة العباسية ثم تبع ذلك سقوط جميع مدن الشام وفلسطين.<br><br>ودولة ‏#المرابطين و #الموحدين وقفوا في وجه الحملات الصليبية في الأندلس وأمدوا في عمرها قرون، وكانت القوة البحرية لدولة المرابطين في القرن ١٢ميلادي تتكون من عشرة أساطيل باسطة سيطرتها على وسط وغرب البحر المتوسط.<br><br>#دولة_الجزائر_البحرية الكثيرين يعتقدون أنها مجرد إيالة تابعة للدولة العثمانية لكنها كانت دولة قائمة بحد ذاتها تتبع الدولة العثمانية اسميا فقط وذلك بسبب قوة أسطولها البحري وشخصية رياس البحر الذين كانوا أسياد البحار ، ساهموا في الحفاظ على شمال إفريقيا من رياح الاستعمار الأوروبي الذي جن جنونه بعد استعادة الأندلس وانطلق يغزو اطراف العالم الإسلامي وحين سقطت دولة الجزائر البحرية سنة 1830 سقط بعدها كل شمال إفريقيا تباعاً.<br><br>#الدولة_العثمانية الفتيّة اقتحمت #القسطنطينية ودكت الحصون على رؤوس الروم وجعلت منها عاصمة الخلافة الإسلامية ثم توغلت بجيوشها في قلب أوربا حتى وصلت إلى فيينّا وظلت حامية لبلاد المسلمين من الغزو الصليبي لعدة قرون.<br></p>



<p><strong>اللهم أبرم لنا أمر رشد يعز فيه أهل طاعتك ويذل به أهل معصيتك</strong></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/28/%d8%a8%d8%b9%d8%b6-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%8a%d8%a9-%d9%88%d8%a3%d9%87%d9%85-%d8%a5%d9%86%d8%ac%d8%a7%d8%b2%d8%a7%d8%aa%d9%87%d8%a7/">بعض الدول الإسلامية وأهم إنجازاتها</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/28/%d8%a8%d8%b9%d8%b6-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d9%84-%d8%a7%d9%84%d8%a5%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%8a%d8%a9-%d9%88%d8%a3%d9%87%d9%85-%d8%a5%d9%86%d8%ac%d8%a7%d8%b2%d8%a7%d8%aa%d9%87%d8%a7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">390</post-id>	</item>
		<item>
		<title>ذهبت أنا إلى بيت الله ، أما أنت فقد دعاك الله إلى بيته</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/27/%d8%b0%d9%87%d8%a8%d8%aa-%d8%a3%d9%86%d8%a7-%d8%a5%d9%84%d9%89-%d8%a8%d9%8a%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%84%d9%87-%d8%8c-%d8%a3%d9%85%d8%a7-%d8%a3%d9%86%d8%aa-%d9%81%d9%82%d8%af-%d8%af%d8%b9%d8%a7%d9%83/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/27/%d8%b0%d9%87%d8%a8%d8%aa-%d8%a3%d9%86%d8%a7-%d8%a5%d9%84%d9%89-%d8%a8%d9%8a%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%84%d9%87-%d8%8c-%d8%a3%d9%85%d8%a7-%d8%a3%d9%86%d8%aa-%d9%81%d9%82%d8%af-%d8%af%d8%b9%d8%a7%d9%83/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 03:27:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/2020/05/27/%d8%b0%d9%87%d8%a8%d8%aa-%d8%a3%d9%86%d8%a7-%d8%a5%d9%84%d9%89-%d8%a8%d9%8a%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%84%d9%87-%d8%8c-%d8%a3%d9%85%d8%a7-%d8%a3%d9%86%d8%aa-%d9%81%d9%82%d8%af-%d8%af%d8%b9%d8%a7%d9%83/</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />رجلان حجا بيت الله الحرام وأثناء العوده الى ديارهم جلسا في صالة الانتظار بمطار جدة الدولي فتحدث رجل الى الاخر وقال الرجل : أنا أعمل مقاولا ، وقد أنعم الله علي بالحج هذا العام للمرة العاشرة فأومأ الرجل الأخر وكان أسمه سعيد برأسه وقال : حجا مبرورا ، وسعيا مشكورا ، وذنبا مغفورا وابتسم الرجل [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/27/%d8%b0%d9%87%d8%a8%d8%aa-%d8%a3%d9%86%d8%a7-%d8%a5%d9%84%d9%89-%d8%a8%d9%8a%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%84%d9%87-%d8%8c-%d8%a3%d9%85%d8%a7-%d8%a3%d9%86%d8%aa-%d9%81%d9%82%d8%af-%d8%af%d8%b9%d8%a7%d9%83/">ذهبت أنا إلى بيت الله ، أما أنت فقد دعاك الله إلى بيته</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>رجلان حجا بيت الله الحرام وأثناء العوده الى ديارهم جلسا في صالة الانتظار بمطار جدة الدولي فتحدث رجل الى الاخر وقال الرجل : أنا أعمل مقاولا ، وقد أنعم الله علي بالحج هذا العام للمرة العاشرة فأومأ الرجل الأخر وكان أسمه سعيد برأسه وقال : حجا مبرورا ، وسعيا مشكورا ، وذنبا مغفورا وابتسم الرجل وقال :أجمعين ..وأنت هل حججت قبل ذلك ؟<br>أجاب سعيد بعد تردد :<br>والله يا أخي لحجتي هذه قصة طويلة ولا أريد أن أوجع رأسك بها.<br>ضحك الرجل ، وقال : بالله عليك أخبرني ، فكما ترى نحن لانفعل شيئا سوى الانتظار .<br>ابتسم سعيد وقال :<br>نعم الانتظار وهو ما تبدأ به قصتي فقد انتظرت سنين طويلة حتى حججت فبعد ثلاثين عاما من العمل معالج فيزيائي في مستشفى خاص استطعت أن أجمع كلفة الحج ، وفي نفس اليوم الذي ذهبت لأخذ حسابي من المستشفى صادفت إحدى الأمهات التي أعالج ابنها المشلول وقد كسا وجهها الهم والغم وقالت لي : أستودعك الله يا أخ سعيد فهذه آخر زيارة لنا لهذاالمستشفى<br>استغربت كلامها وحسبت أنها غير راضية عن علاجي لابنها وتفكر في نقله لمكان آخر فقالت لي : لا يا أخ سعيد ، يشهد الله إنك كنت لابني أحن من الأب وقد ساعده علاجك كثيرا بعد أن كنا قد فقدنا الأمل به ومشت حزينة!!! استغرب الرجل وقاطع سعيد قائلا : غريبة طيب إذاكانت راضية عن أدائك ، وابنها يتحسن فلم تركت العلاج ؟أجابه سعيد :<br>هذا ما فكرت به وشغل بالي فذهبت إلى الإدارة وسألت فتبين أن والد الصبي فقد وظيفته ولم يعد يتحمل نفقة العلاج<br>حزن الرجل وقال :<br>لاحول ولا قوة إلا بالله , مسكينة هذه المرأة .<br>وكيف تصرفت ؟<br>أجاب سعيد :<br>ذهبت إلى المدير ورجوته أن يستمر بعلاج الصبي على نفقة المستشفى ولكنه رفض رفضا قاطعا وقال لي : هذه مؤسسة خاصة وليست جمعية خيرية .<br>خرجت من عند المدير حزينا مكسور الخاطر على المرأة ,<br>وفجأة وضعت يدي على جيبي الذي فيه نقود الحج<br>فتسمرت في مكاني لحظة ثم رفعت رأسي إلى السماء وخاطبت ربي قائلا :<br>اللهم أنت تعلم بمكنون نفسي وتعلم أنه لاشيء أحب إلى قلبي من حج بيتك ،وزيارة مسجد نبيك ، وقد سعيت لذلك طوال عمري ولكني آثرت هذه المسكينة وابنها على نفسي فلاتحرمني فضلك ،<br>وذهبت إلى المحاسب ودفعت كل مامعي له عن أجرة علاج الصبي لستة أشهر مقدما ، وتوسلت إليه أن يقول للمراة بأن المستشفى لديها ميزانية خاصة للحالات المشابهة .<br>تأثر الرجل و دمعت عيناه وقال :<br>– بارك الله فيك ،وفي أمثالك,<br>ثم قال : إذا كنت قد تبرعت بمالك كله فكيف حججت إذن ؟فاجاب : رجعت يومها إلى بيتي حزينا على ضياع فرصة عمري في الحج ، ولكن الفرح ملأ قلبي لأني فرجت كربة المرأة وابنها ، فنمت ليلتها ودمعتي على خدي فرأيت في المنام أنني أطوف حول الكعبة، والناس يسلمون علي ويقولون لي : حجا مبرورا ياحاج سعيد فقد حججت في<br>السماء قبل أن تحج على الأرض , دعواتك لنا ياحاج سعيد ,<br>فاستيقظت من النوم وأنا أشعر بسعادة غيرطبيعية ،<br>فحمدت الله على كل شيء ورضيت بأمره .<br>وما إن نهضت من النوم حتى رن الهاتف ،وإذا به مدير المستشفى الذي قال لي : أنجدني فصاحب المستشفى يريد الذهاب إلى الحج هذا العام وهو لايذهب دون معالجه الخاص ،<br>لكن زوجة معالجه في أيام حملها الأخيرة ولا يستطيع تركها، فهلا أسديتني خدمة .. ورافقته في حجه .. فسجدت لله شكرا .. وكما ترى<br>فقد رزقني الله حج بيته دون أدفع شيئا ، والحمد لله وفوق ذلك فقد أصر الرجل على إعطائي مكافأة مجزية<br>لرضاه عن خدمتي له ، وحكيت له عن قصة المرأة المسكينة فأمر بأن يعالج ابنها في المستشفى على نفقته الخاصة<br>وأن يكون في المستشفى صندوق خاص لعلاج الفقراء ، وفوق ذلك فقد عين زوجها بوظيفة في إحدى شركاته . ورجع إلي مالي الذي دفعته .. أرأيت فضل ربي أعظم من فضلي&#8230;.؟)<br><br>نهض الرجل وقبل سعيد على جبينه قائلا :<br>– والله لم أشعر في حياتي بالخجل مثلما أشعر الآن فقد كنت أحج المرة تلو الأخرى وأحسب نفسي قد أنجزت شيئا عظيما ، وأن مكانتي عند الله ترتفع بعد كل حجة ولكني ادركت الآن أن حجك بألف حجة من أمثالي ؛ فقد<br>ذهبت أنا إلى بيت الله ، أما أنت فقد دعاك الله إلى بيته ،<br>ومضى وهو يردد تقبل الله منا ومنكم صالح الأعمال<br>اللهم ارزقنا حج بيتك الحرام..</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/27/%d8%b0%d9%87%d8%a8%d8%aa-%d8%a3%d9%86%d8%a7-%d8%a5%d9%84%d9%89-%d8%a8%d9%8a%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%84%d9%87-%d8%8c-%d8%a3%d9%85%d8%a7-%d8%a3%d9%86%d8%aa-%d9%81%d9%82%d8%af-%d8%af%d8%b9%d8%a7%d9%83/">ذهبت أنا إلى بيت الله ، أما أنت فقد دعاك الله إلى بيته</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/27/%d8%b0%d9%87%d8%a8%d8%aa-%d8%a3%d9%86%d8%a7-%d8%a5%d9%84%d9%89-%d8%a8%d9%8a%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%84%d9%87-%d8%8c-%d8%a3%d9%85%d8%a7-%d8%a3%d9%86%d8%aa-%d9%81%d9%82%d8%af-%d8%af%d8%b9%d8%a7%d9%83/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">387</post-id>	</item>
		<item>
		<title>لا اذكرك لانني فتشتكم جميعاً وانا مغمض عيني</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/27/%d9%84%d8%a7-%d8%a7%d8%b0%d9%83%d8%b1%d9%83-%d9%84%d8%a7%d9%86%d9%86%d9%8a-%d9%81%d8%aa%d8%b4%d8%aa%d9%83%d9%85-%d8%ac%d9%85%d9%8a%d8%b9%d8%a7%d9%8b-%d9%88%d8%a7%d9%86%d8%a7-%d9%85%d8%ba%d9%85%d8%b6/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/27/%d9%84%d8%a7-%d8%a7%d8%b0%d9%83%d8%b1%d9%83-%d9%84%d8%a7%d9%86%d9%86%d9%8a-%d9%81%d8%aa%d8%b4%d8%aa%d9%83%d9%85-%d8%ac%d9%85%d9%8a%d8%b9%d8%a7%d9%8b-%d9%88%d8%a7%d9%86%d8%a7-%d9%85%d8%ba%d9%85%d8%b6/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 03:20:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/2020/05/27/%d9%84%d8%a7-%d8%a7%d8%b0%d9%83%d8%b1%d9%83-%d9%84%d8%a7%d9%86%d9%86%d9%8a-%d9%81%d8%aa%d8%b4%d8%aa%d9%83%d9%85-%d8%ac%d9%85%d9%8a%d8%b9%d8%a7%d9%8b-%d9%88%d8%a7%d9%86%d8%a7-%d9%85%d8%ba%d9%85%d8%b6/</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />حضر مجموعة من الناس حفل زفاف، وشاهد احد الرجال استاذه في المراحل الابتدائيه . سلم الطالب على استاذه بكل تقدير واحترام ، وقال :-هل تتذكرني يا استاذ ؟قال:- الاستاذ لا .قال الطالب كيف لا وانا ذاك الطالب الذي سرق ساعة احد الاطفال في الفصل ، وبعد ان اخذ الطالب يبكي طلبت منا ان نقف لانه [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/27/%d9%84%d8%a7-%d8%a7%d8%b0%d9%83%d8%b1%d9%83-%d9%84%d8%a7%d9%86%d9%86%d9%8a-%d9%81%d8%aa%d8%b4%d8%aa%d9%83%d9%85-%d8%ac%d9%85%d9%8a%d8%b9%d8%a7%d9%8b-%d9%88%d8%a7%d9%86%d8%a7-%d9%85%d8%ba%d9%85%d8%b6/">لا اذكرك لانني فتشتكم جميعاً وانا مغمض عيني</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>حضر  مجموعة من الناس حفل زفاف، وشاهد احد الرجال استاذه <br>في المراحل الابتدائيه .<br><br>سلم الطالب على استاذه <br>بكل تقدير واحترام ، <br>وقال :-<br>هل تتذكرني يا استاذ ؟<br>قال:- الاستاذ لا .<br>قال الطالب كيف لا وانا ذاك الطالب الذي سرق ساعة احد الاطفال في الفصل ، وبعد ان اخذ الطالب يبكي <br>طلبت منا ان نقف لانه سيتم تفتيش جيوبنا، ادركت أن امري سينفضح اما الطلاب والمعلمين وسوف ابقى مكان<br> سخرية وسوف ينعتوني بالسارق ، الحرامي وستتحطم شخصيتي الى الابد .<br><br>طلبت منا ان نقف امام الحائط وان نوجه وجوهنا للحائط  وان نغمض اعيننا تماماً .<br><br>اخذت تفتش جيوبنا وعندما اتى الدور  في التفتيش عندي سحبت الساعة من جيبي وواصلت التفتيش الى ان فتشت اخر طالب .<br><br>وبعد ان انتهيت طلبت منا الجلوس وانا خفت ان تفضحني امام الطلاب .<br><br>اظهرت الساعة واعطيتها للطالب  ولم تَذْكر منهو الذي سرقها .<br><br>طول حياتي الدراسية لم تحدثني ولم تحدث احد من المدرسين عني وعن سرقة الساعة .<br><br>هل تذكرتني ؟؟<br>كيف لم تذكرني يا استاذ ،<br>وانا تلميذك وقصتي <br>مؤلمة ولا يمكن ان تنساها أوتنساني . <br><br><br>قال المدرس :-<br>لا اذكرك لانني فتشتكم جميعاً وانا مغمض عيني . .<br><br>ما أروع المعلم حين يكون مربيا ناجحا ويحسب حسابا للعواقب .</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/27/%d9%84%d8%a7-%d8%a7%d8%b0%d9%83%d8%b1%d9%83-%d9%84%d8%a7%d9%86%d9%86%d9%8a-%d9%81%d8%aa%d8%b4%d8%aa%d9%83%d9%85-%d8%ac%d9%85%d9%8a%d8%b9%d8%a7%d9%8b-%d9%88%d8%a7%d9%86%d8%a7-%d9%85%d8%ba%d9%85%d8%b6/">لا اذكرك لانني فتشتكم جميعاً وانا مغمض عيني</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/27/%d9%84%d8%a7-%d8%a7%d8%b0%d9%83%d8%b1%d9%83-%d9%84%d8%a7%d9%86%d9%86%d9%8a-%d9%81%d8%aa%d8%b4%d8%aa%d9%83%d9%85-%d8%ac%d9%85%d9%8a%d8%b9%d8%a7%d9%8b-%d9%88%d8%a7%d9%86%d8%a7-%d9%85%d8%ba%d9%85%d8%b6/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">386</post-id>	</item>
		<item>
		<title>اسأل ولا تخجل</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/27/%d8%a7%d8%b3%d8%a3%d9%84-%d9%88%d9%84%d8%a7-%d8%aa%d8%ae%d8%ac%d9%84/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/27/%d8%a7%d8%b3%d8%a3%d9%84-%d9%88%d9%84%d8%a7-%d8%aa%d8%ae%d8%ac%d9%84/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 03:05:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/2020/05/27/%d8%a7%d8%b3%d8%a3%d9%84-%d9%88%d9%84%d8%a7-%d8%aa%d8%ae%d8%ac%d9%84/</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />١- رجل فقير أراد أن يسافر بواسطة الباخرة وكانت الرحلة تستغرق عشرة أيام ، ٢- ذهب الرجل ليشتري التذكرة قبل بيوم وكان في حسبانه أن سعرها ( ٥٠٠$ ) ،،، ‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‏ ٣- وعندما وقف في الطابور وتحمل الزحمة ، وبعد طول إنـتظار وصل دوره وعندما أشترى التذكرة وإذا سعرها ( ١٥٠٠$ ). ٤- فوجئ بالسعر [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/27/%d8%a7%d8%b3%d8%a3%d9%84-%d9%88%d9%84%d8%a7-%d8%aa%d8%ae%d8%ac%d9%84/">اسأل ولا تخجل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>١- رجل فقير أراد أن يسافر بواسطة الباخرة وكانت الرحلة تستغرق عشرة أيام ، <br><br>٢- ذهب الرجل ليشتري التذكرة قبل بيوم وكان في حسبانه أن سعرها ( ٥٠٠$ ) ،،، ‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‏<br><br>٣- وعندما وقف في الطابور وتحمل الزحمة ، وبعد طول إنـتظار وصل دوره وعندما أشترى التذكرة وإذا سعرها ( ١٥٠٠$ ).<br><br>٤- فوجئ بالسعر لأن إمكانياته متواضعة ، ولكنه لم يجد مفر من الدفع وأخذ بـينه وبين نفسه يلومهم ويتهمهم بالإحتيال ويعرف أنه لا فائدة من الإستفسار ، وأنه يجب أن يدفع هذا السعر المضاعف مرتين ، وخاف أنه لو كلمهم سيحرج ويتعرض لمواقف مزعجة ، أشترى التذكرة وذهب ليستعد لرحلة الغد ،<br><br>٥- ولكنه فكر في نفسه وقال : ما دام سعر التذكرة مرتفع بهذا الشكل فلا شك أن قضاء الوقت داخل الباخرة سيكون مكلفاً أيضاً وبالتأكيد ستكون أسعار المطعم مرتفعة ولن أستطيع أن أشتري منه الحل أن أستعد بطعام من عندي.<br>فذهب وأشترى خبز وجبن ومربى وحلاوة طحينية وأشياء لا تتأثر بالزمان والمكان ؛ حتى تكون طعامه وتكفيه فترة السفر على ظهر الباخرة لمدة العشرة أيام.<br><br>٦- وفي الغد ركب الباخرة وأنطلقت على بركة الله تعالى أول يوم : كان فطوره من الأكل الموجود عنده ،،،<br>وكذلك الغداء ،،،<br>ثم العشاء ،،،<br>وكذلك ثاني يوم ،،،<br>وثالث يوم ،،،<br>ورابع يوم ،،،<br>ولكنه كان ينظر إلى الناس الذين يأكلون في مطعم الباخرة ويطلبون ما لذ وطاب من الطعام ويستمتعون بالجلوس والأكل ، ويتحسر في نفسه على عدم تمكنه أن يفعل مثلهم ، وأن إمكانياته لا تـتيح له أن يستمتع كما يستمتعون ، وأخذ يغبطهم على ما عندهم من النعم والخير ، بينما هو مسكين ما عنده ،،،<br><br>٧- المهم أنه بقي على هذه الحال طوال العشرة أيام على ظهر السفينة يأكل الأكل البسيط الذي أتى به ويتحسر على حاله مقارنة بما يرى من حال الآخرين.<br><br>٨- وفي آخر يوم من الرحلة إنـتبه الى أمر مهم وهو أنه إذا وصل الى بلده لو سألوه عن رحلته &#8230;؟<br>وكيف كانت &#8230;؟<br>وسألوه عن مطعم الباخرة وكيف الأكل فيه &#8230;؟<br>وكيف خدماتهم …؟<br>وغيرها من الأسئلة ماذا سيقول لهم &#8230;؟<br>هل يقول أنه لم يأكل فيه ولا مرة &#8230;؟<br>سيتهمونه بالبخل إذاً لا بأس من أن يأكل آخر وجبة في مطعم الباخرة ويطلب أرخص نوع من الطعام وبالطبع الناس لن يدققوا معه في السؤال عن ماذا طلبت &#8230;؟<br><br>٩- ذهب إلى المطعم وجلس على الطاولة ونادى الجرسون وطلب منه : شاورما .<br>قال له الجرسون : أي شيء ثاني &#8230;؟ <br>قال : لا <br>قال الجرسون : مقبلات ، عصيرات .. عندنا أشياء حلوة ،،،<br>وهو يرد : لا لا أشتهي .. مع أنه يتحسر داخل نفسه ،،،<br>الجرسون : واليوم بمناسبة آخر يوم على وصول الرحلة ؛ القائمة عندنا فيها أكلات جديدة لم نعملها طوال الرحلة ( حاول الجرسون إقناعه بطلب شيء منها ) وهو مصمم على رأيه خاف أن يطلب شيئاً لأن إمكانياته لا تساعده ،،،<br>الجرسون قال له أخيراً : خلاص على راحتك ،،،<br>وأحضر له شاورما وبعد قليل أعلنوا نهاية الرحلة والوصول الى البلد ، <br><br>١٠- نادى على الجرسون وقال له : الحساب ،،،<br>قال له الجرسون متعجباً : أي حساب &#8230;؟!<br>قال له : حساب الشاورما ..<br>قال له الجرسون : يا أخي ، الأكل في المطعم مدفوعة قيمته مع التذكرة<br>والذين يأكلون في المطعم دفعوا قيمة أغلى تذكرة في الباخرة وهي ( ١٥٠٠ ) دولار ، أنت لا تدري ؟!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/27/%d8%a7%d8%b3%d8%a3%d9%84-%d9%88%d9%84%d8%a7-%d8%aa%d8%ae%d8%ac%d9%84/">اسأل ولا تخجل</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/27/%d8%a7%d8%b3%d8%a3%d9%84-%d9%88%d9%84%d8%a7-%d8%aa%d8%ae%d8%ac%d9%84/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">382</post-id>	</item>
		<item>
		<title>شخصية حيرت المؤرخين .. أمير شاعر ومجاهد خائن ..</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/22/%d8%b4%d8%ae%d8%b5%d9%8a%d8%a9-%d8%ad%d9%8a%d8%b1%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%a4%d8%b1%d8%ae%d9%8a%d9%86-%d8%a3%d9%85%d9%8a%d8%b1-%d8%b4%d8%a7%d8%b9%d8%b1-%d9%88%d9%85%d8%ac%d8%a7%d9%87%d8%af/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/22/%d8%b4%d8%ae%d8%b5%d9%8a%d8%a9-%d8%ad%d9%8a%d8%b1%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%a4%d8%b1%d8%ae%d9%8a%d9%86-%d8%a3%d9%85%d9%8a%d8%b1-%d8%b4%d8%a7%d8%b9%d8%b1-%d9%88%d9%85%d8%ac%d8%a7%d9%87%d8%af/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 May 2020 11:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<category><![CDATA[قصص تأريخية]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/2020/05/22/%d8%b4%d8%ae%d8%b5%d9%8a%d8%a9-%d8%ad%d9%8a%d8%b1%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%a4%d8%b1%d8%ae%d9%8a%d9%86-%d8%a3%d9%85%d9%8a%d8%b1-%d8%b4%d8%a7%d8%b9%d8%b1-%d9%88%d9%85%d8%ac%d8%a7%d9%87%d8%af/</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />♻️ شخصية حيرت المؤرخين .. أمير شاعر ومجاهد خائن .. شخصية أندلسية حيرت المؤرخين في حياتها وأطوارها فهو الأمير الشاعر المجاهد الخائن المعتمد بن عباد بعد وفاة المعتضد حاكم مدينة إشبيلية الأندلسية آل الحكم من بعده إلى ابنه أبي القاسم محمد بن عباد، وتلقَّب بالمعتمد على الله، وكان المعتمد يوم أن جلس على كرسي والده [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/22/%d8%b4%d8%ae%d8%b5%d9%8a%d8%a9-%d8%ad%d9%8a%d8%b1%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%a4%d8%b1%d8%ae%d9%8a%d9%86-%d8%a3%d9%85%d9%8a%d8%b1-%d8%b4%d8%a7%d8%b9%d8%b1-%d9%88%d9%85%d8%ac%d8%a7%d9%87%d8%af/">شخصية حيرت المؤرخين .. أمير شاعر ومجاهد خائن ..</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/267b.png" alt="♻" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> شخصية حيرت المؤرخين .. أمير شاعر ومجاهد خائن ..<br><br>شخصية أندلسية حيرت المؤرخين في حياتها وأطوارها فهو الأمير الشاعر المجاهد الخائن المعتمد بن عباد<br><br>بعد وفاة المعتضد حاكم مدينة إشبيلية الأندلسية آل الحكم من بعده إلى ابنه أبي القاسم محمد بن عباد، وتلقَّب بالمعتمد على الله، وكان المعتمد يوم أن جلس على كرسي والده فتًى في الثلاثين من عمره، وكان مولده سنة 431هـ أو 432هـ.<br><br>وكان ابن عباد فارسًا شجاعًا، وشاعرًا شغوفا بالأدب وعلومه، مشكور السيرة في رعيته، تَلَقَّب بالمعتمد؛ لشدة حبه لجاريته اعتماد، كان مولعًا بالخمر، منغمسًا في اللذات؛ فكان ذلك سبب هلاكه.<br><br>يُعَدُّ عصر المعتمد في الأندلس من أشهر عصور الطوائف على الإطلاق، وكان أول عمل اهتم به المعتمد بن عباد أن تدخَّل وبصورة مباشرة في شئون مدينة قرطبة؛ ليحسم الخلاف ويُحَقِّق حلم آبائه في تملُّكها، وهذا ما حدث له بالفعل سنة (462هـ / 1070م)، كما كانت بينه وبين المأمون بن ذي النون – ملك طليطلة وأحد ملوك الطوائف –  مساجلات سياسية سيئة.<br><br>ولم يقنع المعتمد بن عباد بما تحت يديه؛ إذ طمع في ضمِّ مدينة غرناطة، وهنا اصطدم بعبد الله بن بُلُقِّين حاكمها، ودارت بينهم نزاعات، استنصر فيها المعتمد بن عباد بالأسبان الأعداء على أخيه المسلم، مقابل ما يدفعه من جزية باهظة أثقلت كاهله وكاهل غيره من ملوك الطوائف!!<br><br>كما أن المعتمد بن عباد وقع في خصومات مع بني ذي النون أصحاب طُلَيْطِلَة، انتهت بسقوط طُلَيْطِلَة في يد ملك النصارى ألفونسو السادس، ليدفع المعتمد بن عباد ثمن خيانته، وتعاونه مع النصارى ضدَّ ملوك الطوائف؛ إذ هاجم النصارى ممالك الأندلس وأولها إِشْبِيلِيَة وفرضوا عليها الحصار، مما دفع المعتمد نفسه للوقوف أمام ألفونسو السادس وتهديده بالاستعانة بالمرابطين وأميرهم يوسف بن تاشفين.<br><br> وبالفعل انتهى الأمر باستدعاء المرابطين من المغرب، وشارك المعتمد مع غيره من ملوك الطوائف في الجهاد مع المرابطين ضد النصارى وانتصر في موقعة الزلاقة الكبرى.<br><br>وقد فاقت شهرة المعتمد الأدبية شهرته في الملك؛ فقد كان له في الأدب باعٌ، ومحاسن المعتمد في أشعاره كثيرة، وخصوصًا مراثيه لأبنائه وحزنه لزوال سلطانه.<br><br>ثم كانت وفاة المعتمد على الله بـمدينة أغمات في المغرب بعد رحيله إليها من الأندلس نتيجة صدامه مع المرابطين؛ جزاء تعاونه مع النصارى ضد أمير المرابطين يوسف بن تاشفين، وذلك في ذي الحجة سنة (488هـ / 1095م)، لتنتهي بذلك حياة هذا الأمير المحيّر الشاعر المجاهد الخائن المعتمد بن عباد!<br></p>



<p>المصدر <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/1f447-1f3fb.png" alt="👇🏻" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/1f5dd.png" alt="🗝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />التاريخ والأدب العربي<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/1f5dd.png" alt="🗝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/203c.png" alt="‼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />يكفي الانضمام إلى مجموعة واحدة، فكلها مجموعات مكررة لاستيعاب الأعضاء. فضلا أتِحِ المجال لغيرك ولا تحرمه!<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ١ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/Fp2bUgSQ7Q2FkYXU6unAo0<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ٢ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/CxFPUmQYxxF1Ie7EYjtYht<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ٣ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/JY3N3qEitOJLmQFercDOyu<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ٤ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/LCMBxyPct2p5gYMDx3yBJj<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ٥ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/BswDqo5fyVcCPH3CLuUcOL<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ٦ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/Ix329OFaPzX0KgPSsxHA7n<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ٧ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/LJip0Q8j8M45HzSkCxJuli<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ٨ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/GLsLOpjEe5y3IMAMtjG4NA<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ٩ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/J8GhT6SfZ4VCyVfqyqobk3<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ١٠ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/HXoWROm1VYo2pPRGd0BUTK<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ١١ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/K5n30XKrZIt55TIOZoIbpX<br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />المجموعة ١٢ على واتساب:<br>https://chat.whatsapp.com/BYqnTXuzTHvHApRt8oyhoE<br><br><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/23ea.png" alt="⏪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />قناتنا على تيليجرام:<br>https://t.me/tarikhislamyy</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/22/%d8%b4%d8%ae%d8%b5%d9%8a%d8%a9-%d8%ad%d9%8a%d8%b1%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%a4%d8%b1%d8%ae%d9%8a%d9%86-%d8%a3%d9%85%d9%8a%d8%b1-%d8%b4%d8%a7%d8%b9%d8%b1-%d9%88%d9%85%d8%ac%d8%a7%d9%87%d8%af/">شخصية حيرت المؤرخين .. أمير شاعر ومجاهد خائن ..</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/22/%d8%b4%d8%ae%d8%b5%d9%8a%d8%a9-%d8%ad%d9%8a%d8%b1%d8%aa-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%a4%d8%b1%d8%ae%d9%8a%d9%86-%d8%a3%d9%85%d9%8a%d8%b1-%d8%b4%d8%a7%d8%b9%d8%b1-%d9%88%d9%85%d8%ac%d8%a7%d9%87%d8%af/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">381</post-id>	</item>
		<item>
		<title>دفنته الملائكة قصة صحابي قتل أثنين من الكفار</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 May 2020 04:25:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[قصص]]></category>
		<category><![CDATA[قصة صحابي]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/?p=359</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />سيدنا خبيب بن عدي رضي الله عنه قتل أثنين من الكفار في غزوة بدر فنذرت زوجة أحدهم أن تشرب الخمر برأس خبيب بن عدي وستدفع لمن يقبض عليه أي ثمن و في وقعة (بئر معونة).احتال الكفار على ثلاتة من الصحابة منهم خبيب فقتلوا أثنين منهم وربطوا سيدنا خبيب واخذوه الى مكة وباعوه لهذه المرآة التي [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/">دفنته الملائكة قصة صحابي قتل أثنين من الكفار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>سيدنا خبيب بن عدي رضي الله عنه قتل أثنين من الكفار في غزوة بدر فنذرت زوجة أحدهم أن تشرب الخمر برأس خبيب بن عدي وستدفع لمن يقبض عليه أي ثمن و في وقعة (بئر معونة).<br>احتال الكفار على ثلاتة من الصحابة منهم خبيب فقتلوا أثنين منهم وربطوا سيدنا خبيب واخذوه الى مكة وباعوه لهذه المرآة التي قتل سيدنا خبيب زوجها وربطوه بالسلاسل وبما أنهم قبضوا عليه في الاشهر الحرم قالوا : <br>لا يصح قتله! <br>لذا قرروا أن يذبحوه بعد انتهاء الأشهر الحرم فوضعوه في بيت يسكنه رجل و امرآة وابنيهما الصغير،<br>فاوثقوه وأمروا سكان البيت بالتيقظ والحرص بالاحتفاظ عليه. وذات مرة كان الرجل صاحب البيت غير موجود وتحكي زوجته وتقول: <br>أدخل على خبيب بن عدي الحجرة ونحن في برد الشتاء فاجد في يده عنقودا من العنب ووالله ما في مكة حبة عنب، <br>معجزة من معجزات الله سبحانه وتعالى. <br>فتقول المرأة: وعندما أدخل عليه مرة بعدها أجد في يده طعاما آخر و في مرة ثالثة أجد في يده طعاما آخر.<br>وفي يوم من الايام وقبل أن يقتل بيومن أو ثلاثة قال لها: هل ممكن أن تعطيني موس؟ <br>قالت: لماذا؟<br>قال: علمنا الرسول صلى الله عليه وسلم أن نقوم بسنن الفطرة<br>(قص الاظافر وتهذيب الشارب&#8230; )<br>وعندما أحضرت له الموس اقترب إبنها الصغير منه وجلس في حضنه فخافت أن يقتله لأن الموس في يده ولكنه قال لها:<br>من يخاف الله لا يفعل هذا وما كان لي أن أكون من أصحاب محمد وأفعل ذلك خذي الغلام ولا تقلقي.<br>وبعد الأشهر الحرم اخدوا خبيب بن عدي وخرجوا به خارج مكة وقاموا بتعليقه في شجرة وربطوه فيها وجمعوا كل قريش .<br>فبدأ أبو سفيان يقول: لا تقتلوه إنما اضربوه قريبا من يده وقدميه لا تقتلوه نريد أن نعذبه &#8230;<br>فبدأوا يضربونه وخبيب رافع الرأس وذهب أبو سفيان إليه <br>وقال: يا خبيب استحلفك بالله أتحب أن يكون محمد مكانك الآن؟<br>فقال: والله ما أحب أن يكون رسول الله في بيته ويشاك بشوكة، فكيف أحب أن يكون في مكاني.<br>فقال أبو سفيان: ما رأيت أحداً يحب أحدٍ كحب أصحاب محمد لمحمد ثم قال أبو سفيان: <br>أتحب شيئا يا خبيب، أتطلب أمراً يا خبيب قبل أن تموت.<br>قال: نعم أحب أن أصلي ركعتين. <br>قال: أنزلوه حققوا له طلبه.<br>ففكوا وثاقه فصلى ركعتين خفيفتين وقام فنظر لأبي سفيان وقال: لولا أن تظنوا أني أخاف الموت لأطلت فيها ما شاء الله أن أطيل.<br>ثم أعادوه وربطوه وبدأ يقول شعراً:<br><br><em>ولست أبالي حين اقتل مسلما</em>&#8230;.<br><em>على أي جنب كان في الله مصرعي</em>.<br><br>ثم وقف يدعو الله بأعلى صوته ويقول:<br><br>اللهم احصهم عددا واقتلهم بددا ولا تغادر منهم أحدا.<br><br>وعندما دعا بها قام أبو سفيان وقال لقريش: <br>إنبطحوا على الارض كي لا تصيبكم الدعوة. فأصبح هو الوحيد الذي يرفع رأسه وكلهم على الأرض فلما رأى هذه النظرة ضحك وقال: <br>اللهم بلغ عني رسولك ما فعلته.<br>فينزل سيدنا جبريل عليه السلام من السماء فيخبر رسول الله صلى الله عليه وسلم حدث كذا وكذا لخبيب بن عدي وهم يقتلونه.. ويأمر النبي صلى الله عليه وسلم واحداً من الصحابة ويقول له: اذهب بسرعة إلى مكة واحضر لي جثة خبيب بن عدي&#8230;<br>ويحكي الصحابي يقول: وصلت والوقت مُظلم فصعدت على النخلة التي كان مربوطاً عليها وكنت خائفا أن يراني أحدهم فأقتل، وفككته حتى أنزل به من على النخلة فوقع فنزلت من على النخلة أبحث عنه فلم أجده فيقول الصحابي : ظللت أبحث عنه، <em>لأنه لا يستطيع أن يعود إلى النبي بدونه</em> فانتظرت حتى الصباح وعندما طلع النهار لم أجده الجثة فرجعت إلى النبي صلى الله عليه وسلم حزيناً لأنه بعثني في مهمة ولم انجزها فلما دخلت على النبي ابتسم لي وقال:<br><br><strong>لا عليك دفنته الملائكة</strong><br><em>رضى الله عن خبيب بن عدي</em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/">دفنته الملائكة قصة صحابي قتل أثنين من الكفار</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/11/%d8%af%d9%81%d9%86%d8%aa%d9%87-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%a6%d9%83%d8%a9-%d9%82%d8%b5%d8%a9-%d8%b5%d8%ad%d8%a7%d8%a8%d9%8a-%d9%82%d8%aa%d9%84-%d8%a3%d8%ab%d9%86%d9%8a%d9%86-%d9%85%d9%86-%d8%a7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">359</post-id>	</item>
		<item>
		<title>عندما كنا عظماء &#8211; من هنا الهزيمة</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d9%86-%d9%87%d9%86%d8%a7-%d8%a7%d9%84%d9%87%d8%b2%d9%8a%d9%85%d8%a9/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d9%86-%d9%87%d9%86%d8%a7-%d8%a7%d9%84%d9%87%d8%b2%d9%8a%d9%85%d8%a9/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 May 2020 03:49:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[مقالات]]></category>
		<category><![CDATA[عندما كنا عظماء]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/?p=371</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />في ليلة معركه حطين التي إستعاد بها المسلمون بيت المقدس وهزم بها الصليبيون .. كان القائد صلاح الدين الأيوبي رحمه الله يتفقد الخيام للجنود فيسمع هذه الخيمة قيام أهلها يصلون، وهذه أهلها يذكرون، وتلك الخيمة يقرأون القرآن، حتى مر بخيمة كان أهلها نائمون ..فقال لمن معه : من هذه الخيمة سنؤتى ..!!آي من هذه الخيمة [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d9%86-%d9%87%d9%86%d8%a7-%d8%a7%d9%84%d9%87%d8%b2%d9%8a%d9%85%d8%a9/">عندما كنا عظماء &#8211; من هنا الهزيمة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>في ليلة معركه حطين التي إستعاد بها المسلمون بيت المقدس وهزم بها الصليبيون .. <br>كان القائد صلاح الدين الأيوبي رحمه الله يتفقد الخيام للجنود فيسمع هذه الخيمة قيام أهلها يصلون، وهذه أهلها يذكرون، وتلك الخيمة يقرأون القرآن، حتى مر بخيمة كان أهلها نائمون ..<br>فقال لمن معه : من هذه الخيمة سنؤتى ..!!<br>آي من هذه الخيمة ستأتينا الهزيمة.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d9%86-%d9%87%d9%86%d8%a7-%d8%a7%d9%84%d9%87%d8%b2%d9%8a%d9%85%d8%a9/">عندما كنا عظماء &#8211; من هنا الهزيمة</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d9%86-%d9%87%d9%86%d8%a7-%d8%a7%d9%84%d9%87%d8%b2%d9%8a%d9%85%d8%a9/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">371</post-id>	</item>
		<item>
		<title>عندما كنا عظماء &#8211; وردة حمراء</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%88%d8%b1%d8%af%d8%a9-%d8%ad%d9%85%d8%b1%d8%a7%d8%a1/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%88%d8%b1%d8%af%d8%a9-%d8%ad%d9%85%d8%b1%d8%a7%d8%a1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 May 2020 03:47:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[مقالات]]></category>
		<category><![CDATA[عندما كنا عظماء]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/?p=369</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />كان يعلق على باب المنزل الذي به مريض ورد أحمر ليعلم أن من بداخله مريض فلا يصدرون أصواتا عالية.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%88%d8%b1%d8%af%d8%a9-%d8%ad%d9%85%d8%b1%d8%a7%d8%a1/">عندما كنا عظماء &#8211; وردة حمراء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>كان يعلق على باب المنزل الذي به مريض ورد أحمر ليعلم أن من بداخله مريض فلا يصدرون أصواتا عالية. </p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%88%d8%b1%d8%af%d8%a9-%d8%ad%d9%85%d8%b1%d8%a7%d8%a1/">عندما كنا عظماء &#8211; وردة حمراء</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%88%d8%b1%d8%af%d8%a9-%d8%ad%d9%85%d8%b1%d8%a7%d8%a1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">369</post-id>	</item>
		<item>
		<title>عندما كنا عظماء &#8211; مطرقتين</title>
		<link>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d8%b7%d8%b1%d9%82%d8%aa%d9%8a%d9%86/</link>
					<comments>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d8%b7%d8%b1%d9%82%d8%aa%d9%8a%d9%86/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[معاذ السوادي]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 May 2020 03:43:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[مقالات]]></category>
		<category><![CDATA[عندما كنا عظماء]]></category>
		<category><![CDATA[قصة وعبرة]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://7seen.net/?p=367</guid>

					<description><![CDATA[<p><img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />في العهد العثماني كان على أبواب المنازل مطرقتين أحدهما صغيرة والأخرى كبيرة .. فحين تطرق الكبيرة يفهم ان بالباب رجل فيذهب رجل البيت ويفتح الباب، وحين تطرق الصغيرة يعرف أن من بالباب إمراة فتذهب سيدة المنزل وتفتح الباب.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d8%b7%d8%b1%d9%82%d8%aa%d9%8a%d9%86/">عندما كنا عظماء &#8211; مطرقتين</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<img width="150" height="150" src="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail default-featured-img" alt="" srcset="https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-150x150.jpg 150w, https://7seen.net/wp-content/uploads/2020/07/news-concept-landing-page_52683-18565-75x75.jpg 75w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />
<p>في العهد العثماني كان على أبواب المنازل مطرقتين أحدهما صغيرة والأخرى كبيرة ..<br><br>فحين تطرق الكبيرة يفهم ان بالباب رجل فيذهب رجل البيت ويفتح الباب، وحين تطرق الصغيرة يعرف أن من بالباب إمراة فتذهب سيدة المنزل وتفتح الباب. </p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d8%b7%d8%b1%d9%82%d8%aa%d9%8a%d9%86/">عندما كنا عظماء &#8211; مطرقتين</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://7seen.net">7سين</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://7seen.net/2020/05/10/%d8%b9%d9%86%d8%af%d9%85%d8%a7-%d9%83%d9%86%d8%a7-%d8%b9%d8%b8%d9%85%d8%a7%d8%a1-%d9%85%d8%b7%d8%b1%d9%82%d8%aa%d9%8a%d9%86/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">367</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
